(英文高手入)作左篇英文,求意見

小弟讀緊書,睇完新聞後有d感想,比個絲打改緊,都希望大家比d意見+改下d grammer ,小弟係廢j一名 ,希望學下野

(唔係功課)

The fatal blaze at a subdivided flat on last Saturday provoke extensive debate whether or not to legalize the subdivided flat in industrial building and allow some business operate in the industrial building.

Due to the space constraints and soaring rent, some business move into the industrial building. There is a table tennis training school which was located in Tai Wai are being sued by the authority of breaching the land law and safety rules. We may think Law is the law, all of us need to obey the law, but don’t forget this training school has been trained 300 table tennis players and some of them even represent Hong Kong to take part in some national competitions. Moreover, our government always advocate the sport development and craving for the talented athletes. At the end of the day, this training school is benefiticail to our society and it deserves spared prosecution.

CY Leung claim each family more or less only need to wait for 3 years for the public housing estate, but the newest public housing waiting list unveiled last week point out that The average waiting time of the public housing estate for each family is 4.5 years, which is far more than what CY Leung claim. The government doesn't provide the renting subsidy to the disadvantages since the authority don’t want to obstruct the residential property market and Hong Kong government advocates “Big market, small government ”, it is inevitable that the low-income group will force the subdivided flats inside the industrial building.

To me, I think the government should legalize the subdivided flats and allow some business operate inside the industrial

building. To prevent the tragedy stage again, the authority should do the spot checks more often, make sure all the subdivided flats, shops are obeying the safety rules and have enough fireworks equipment at each floor, also the government should make sure the industrial building is accord with Buildings Ordinance the that stipulated by related bureau.

The aforementioned is only the short-run methods, what the government should do is to boost the supply of public housing estate and consider to provide some renting subsidy to reduce public housing waiting list.

Even though the city becomes more prosperous, GDP per capita in 2016 is more than $40000 USD, there is still a part of the citizen living in such subdivided houses and face predicament, it is absurdity and lamentable. I hope the government should tackle this issue at once and don’t let this issue become deteriorating.

幫你推下啦，唔想睇，太長 不過第一句個provoke已經錯左tense..

proof read 下先啦，錯咗好多grammar

好多好大意嘅grammar問題
講緊係is/are 漏s呢啲

CY Leung claims

你用好多好深既字，但係錯好多低級錯誤

太長 係咁易望左幾眼 好多錯tense同is am are用錯嗰類mistakes喎ching

犯左好多人中學會錯既野：搵好多中高級難度既vocab去堆砌一篇錯grammar and sentence structure既文章，而且用既vocab唔係好準。

用好多長句但啲擺位好奇怪
令篇文好唔順

仲有冇高手入嚟

第一句既artical呢

article

即係？

Sorry,努力惡補中

可唔可以比d例子同埋㸃樣可以做好d

篇文多長句又唔通順 令人睇得好辛苦
我建議你寧願vocab用準啲同用多啲active voice短句
起碼可以準確表達到個意思先

不如用淺啲嘅字,用啱啲grammar 先

有冇咩書or 網推薦學grammar

last Saturday前面唔洗on

太長唔想睇
但你proof read下好喎

Lv 3-4 at most 4

1999 成篇文

成篇睇落感覺好Chinglish
利申英文廢人

臨訓前望望 只睇左少少 未必改得岩 戴戴頭盔先

Due to the space constraints and soaring rent, some business move+d into the industrial building+s. There is a table tennis training school which was is located in Tai Wai are is being sued used by the authority of breaching the land law and safety (?) We may think Law is the law, all of us need to have to obey the law, but don’t forget this the training school has trained （about）300 table tennis players and . Some of them have represented Hong Kong to take part in some national competitions. Moreover, our government always advocate+s （？）the sport development and craving craves for the talented athletes. At the end of the day, this training school is benefiticail beneficial to our society and it deserves +for more resources spared prosecution.

CY Leung claim +ed that each family more or less only need to have to wait for 3 years for the public housing estate

同感
啲句子切得好夾硬
利申都係英文廢人

佢呢到想話個table tennis training school俾人告

最緊要
你寫完自己睇一次明唔明
明我話你叻

有d唔識改 可能有改錯求指證
利申: 不是英文高手, 想俾吓意見同一齊討論

law is the law
嗡乜柒

好多巴打都好有心機真係幫佢改

解錯啦....

A fatal blaze at a subdivided flat on last Saturday was provoked an extensive debate whether or not to legalize the subdivided flat in industrial building and allow some business operate in the industrial building.

A, An, The嘅用法有好大分別。A, An用起非指定、之前內容冇講過嘅嘢，例如文中嘅A fatal blaze，因為起再之前冇指定過邊一場大火，所以要用A。

相反，The用起指定、已經講過嘅嘢度，或者係眾所周知唯一嘅存在，例如The Sun, The Earth。如果文中係想講工業大廈嚟個種類而唔係指定某一棟大廈嘅話，就應該唔加The。

Due to the space constraints and soaring rent, some business move into the industrial building. There is a table tennis training school which was located in Tai Wai are being sued by the authority of breaching the land law and safety rules. We may think Law is the law, all of us need to obey the law, but don’t forget this training school has been trained 300 table tennis players and some of them even represent Hong Kong to take part in some national competitions. Moreover, our government always advocate the sport development and craving for the talented athletes. At the end of the day, this training school is beneficial to our society and it deserves spared prosecution.

Space constraint係一個概念，就算話有得數一呎兩呎，佢都唔係實物而只係一個概念，個字本身應該係Uncountable。如果唔係有多個標準嘅話就唔太應該加s。

Move前面嘅business係一個單數名詞，所以理論上應該用moves，
但係從語境上，用moved、had moved、had been moved會更貼切成句嘅意思。

Don't嚟類嘅縮寫適合非正式、日常嘅書寫。但係如果寫正式、公開、比較正經嘅嘢，就應該用返全寫Do not。

CY Leung claims each family more or less only need to wait for 3 years for the public housing estate, but the newest public housing waiting list unveiled last week point out that the average waiting time of the public housing estate for each family is 4.5 years, which is far more than what CY Leung claim. The government doesn't provide the renting subsidy to the disadvantages since the authority don’t want to obstruct the residential property market and Hong Kong government advocates “Big market, small government ”, it is inevitable that the low-income group will force the subdivided flats inside the industrial building.

What CY Leung claim可以用claims或者claimed.

...provide renting subsidy to the disadvantages since...嚟句，我對disadvantages嘅理解應該係受害嘅人？咁嘅話用sufferer或者victim應該會比較好。

...the low-income group will force the subdivided flats inside...嚟度講咗低收入群強逼工廠大廈入面嘅劏房...做咩呢？

To me, I think the government should legalize the subdivided flats and allow some business operate in the industrial building. To prevent the tragedy stage again, the authority should do the spot checks more often, make sure all the subdivided flats, shops are obeying the safety rules and have enough fireworks equipment in each floor, also the government should make sure the industrial building is according to Buildings Ordinance the that stipulated by related bureau.

Inside嘅主語(subject)應該係一件物件，存在起一個空間入面。
嚟度講business operate應該用返in。

...should do the spot checks more often, 改成should have spot checks會比較好。

Firework係煙花……

...at each floor文法上係錯嘅，因為at係用起指定嘅一個地點，如果係想講每層就應該用in。

The aforementioned is only a short-run methods, what the government should do is to boost the supply of public housing estate and consider to provide some renting subsidy to reduce public housing waiting list.

The aforementioned is only the short-run methods嚟句，因為前面用is定義咗係單數，而後面method用咗the代表即係上面嘅堆嘢，所以後面都應該跟返單數。

Even though the city becomes more prosperous, GDP per capital in 2016 is more than $40,000 USD, there is still a part of the citizen living in such subdivided houses and face predicament, it is absurdity and lamentable. I hope the government should tackle this issue at once and don’t let this issue become deteriorating.

I hope the government should...我希望政府應該？有語病。可以改成I hope the government can...

最後this issue可以用代詞it代替咗佢，唔洗下下重複咁累贅。

好老實講，樓主英文一般
呢個情況下盡量用簡單短句
長句表達嘅野只不過係幾句短句加埋
咁點解唔分幾句而避免grammar錯呢

同埋He/she/it要加s，plural要加s呢啲返check一次啦
唔可能再錯

點解係was provoked 唔係
had provoked/has provoked/ provoked
was provoked 個意思唔係相反左咩
乜唔係講緊provoke左個debate
was provoke咪係provoke左個blaze

利申純討論
英文廢柴無覺得自己一定啱

The fatal blaze at a subdivided flat on last Saturday provoked an extensive debate whether or not to on regulating legalize the subdivided flats and commercial activities in the industrial buildings. and allow some business operate in the industrial building.

Due to the space constraints limited flat supplies and the soaring rent, some businesses moved into (parasitise in) the industrial building.

佢個2個回覆我有部份都唔太認同

To prevent the tragedy stage again, the authority should do the spot checks more often,

Stage係有預謀, 用happen都足夠

Should do spot checks -> should inspect

俾我會就咁to prevent the tragedy
不過我個人覺得spot check 同inspection 意思不太一樣

改一段仔算，好長，篇野直程要大改，利申：英文AL B

Due to insufficient land supplies and rent inflation, more and more commercial offices have moved into the industrial district so as for rent deduction. Recently, a school of table tennis located in Tai Wai was accused of breach of the law by authority. We understood that the law have to be obeyed, we, on the other hands, should take the contribution of the school that 300 players has been well-trained into consideration as well.

因為provoke嚟個字本身係解“招惹”，
如果用主動句就會邊做“場大火去招惹議論”，
所以用被動式“場大火惹來議論”。

has provoked係以前有議論，依家冇咗。
had provoked就係依家都有，都可以用。

引起; 激起
his new book has provoked a great deal of controversy 他的新書引起了很大的爭議

就咁睇字典又唔係喎

(真心討論)

多謝巴打先,認真,巴打可唔可以留個tg,真心有野仲想請教

Last sat 無轉tense已經唔想睇落去

我自己會咁寫:
to prevent the reoccurrence of tragedy

因為重點係 "再次"

另外, 由於係去某特定地點, 所以應該用巡查 (inspection), 而抽查(spot-checks)我個人覺得無咁合適

如果想加上spot 既意思, 可以用random inspection

本身唔打算留言
但你連最基本既tense都錯左
樓主呢個情況一定係用present perfect (more preferred) / simple past tense (less preferred)
但絕對唔會用past perfect
Past perfect係比較兩件過去事件既先後次序
Present perfect係講緊一件係過去發生但依然影響現在既事
如果對現在無影響就應該用simple past

如果講方法嚟講我諗係要random check 先有效
我估作者都係咁既意思掛
不過當然呢個唔係重點
都係討論下姐

其實我都幾肯定佢意思就係
場大火招惹/引起了議論

Building Improvement Division 3
7/F, North Wing, Fire Services Headquarters Building,
1 Hong Chong Road, Tsim Sha Tsui East, Kowloon.

6/F, Fire Services Department Mongkok Office Building,
42 Tai Kok Tsui Road, Kowloon.

Senior Divisional Officer
Tel: 2170 9625
Conduct proactive inspections of industrial buildings and old composite buildings across the territory and take enforcement actions against irregularities identified.
Handle building fire safety complaints, except complaints about licensed premises and dangerous goods, and conduct related inspections.

FSD都係用inspection

如果passive voice
應該係
the debate was provoked by the fatal blaze
你前後調轉左喎

算啦, 唔好逼佢

但呢個真係好基本

巴打，係咪有補嗰啲dse 英文名師？
可能佢哋嘅advice dse 有用，但真心想學英文嘅，唔好信佢哋。
你啲vocab用得太怪，令人feel到好格格不入。同埋寫英文唔好用中文諗左先。
先習慣用simple english 寫嘢先。真正嘅高手係唔多show off 自已嘅 vocabulary.
一個小建議，去white house 簽個新聞訂閱。
佢哋嘅公開信全部寫得好好,簡潔有力。

另外，有一個偏門，打world of Warcraft na sever, 個個quest 都睇曬佢啲內容故事，你英文自自然然就會好。

present perfect is used to describe something happened in the past but is still related to the present
past perfect is used when something happened before another in the past.
自己 present perfect 同 past perfect 都搞錯就唔好拋書包教錯人啦

冇錢補習sorry,不是讀中學,以上的eng係蛇入去隔離屋院果clubhouse 到睇scmp學的

首先多謝你同各位巴打改我篇文,我真係有心學英文,有冇人可以得閒幫我改下文咁

錢我真係冇乜,如果有人想學踢波我可以教,但我唔勁,當技能交換咁

有心人請留tg再傾傾,多謝各位先

download scmp個app咪有得睇囉

不如我留
@Mekoleunghm

Why don't you just download SCMP's app?
仲有BBC學reported speech
Foreign Policy 學argumentative essay

英文唔好,所以成日GOOGLE TRANSLATE
呢篇文掉落GOOGLE TRANSLATE睇落極度通順
以我GOOGLE咁耐既修唯
如果成篇真係好英文方式寫既英文
GOOGLE出完來反而係會亂晒龍
樓主呢篇文GOOGLE左之後咁靚
應該自己都GOOGLE過一次來睇佢意思對唔對
但反而變得更加奇怪

GOOGLE翻譯

上星期六在一個分房的致命火焰引發了廣泛的爭論，是否使工業建築細分的房屋合法化，並允許在工業大廈進行一些業務。

由於空間限制和租金飆升，部分業務進入工業大廈。位於大圍的乒乓球訓練學校被違反土地法和安全規定的權力機構起訴。我們可能認為法律是法律，我們所有人都要遵守法律，但不要忘記，這所培訓學校已經訓練了300名乒乓球運動員，其中一些甚至代表香港參加一些全國性的比賽。而且，我們的政府一貫主張運動發展，渴望有才華的運動員。最後，這所培訓學校對我們的社會有好處，值得免除起訴。

CY梁先生要求每個家庭或多或少只需要等候3年的公共房屋，但上周公布的最新公屋等候名單則指出，每個家庭的公屋平均輪候時間為4.5年，這遠遠超過梁展祥所說。政府不提供租金補貼，因為當局不想阻撓住宅物業市場，香港政府主張“大市場小政府”，低收入群體不可避免地迫使工業大廈內的細分單位。

對我來說，我認為政府應該把分割的單位合法化，並允許一些企業在工業中經營

建造。為了再次阻止悲劇，權力機構應多做點抽查，確保所有細分的單位，商店都遵守安全規定，每層都有足夠的煙花爆竹裝備，政府還應確保工業建築符合“建築物條例”是有關局規定的。

上述只是短期的方法，政府應該做的是推動公屋供應，並考慮提供一些租金補貼，以減少公屋輪候冊。

即使這個城市變得更加繁榮，2016年人均國內生產總值超過4萬美元，仍然有一部分公民生活在這樣細分的房屋和麵臨困境，這是荒謬和可悲的。我希望政府立即處理這個問題，不要讓這個問題變得惡化。

Scmp 啲英文幾扮嘢下，而且newspaper 一般用business / professional english, 個底唔夠學佢哋寫會好怪。

White house news啲英文以簡單直接為主，個人幾推介。因為你先要明白，你啲英文又長又難係冇人鍾意睇嘅(包括native
Tongue )。簡單易明為上。
到你掌握得到就可以睇下書，個人建議睇旅遊書夠淺白多圖。

lm 先,回家睇

練好基本功先啦

本身唔俾搞劏房就係因為安全問題，你又叫人去睇實啲就覺得會無事，即係叫政府收多啲稅作為原本無劏房就無必要嘅開支？劏房另一個問題就係無大細規格，咁多分法你叫啲專家逐棟去評估?再講到資源分配，如果消防個邊因為要處理呢啲本身可以預防到嘅風險而搞到唔夠人手處理突發事件，邊個負責?

你話要令劏房合法，叫人同情知法犯法嘅乒乓球學校?佢點解唔可以搵個合法嘅地方開辦?唔夠錢又想爭住做囉，本身佢搞唔掂就會俾市場淘汰，你覺得佢地慘就可以任由其他合法開辦嘅同行失利?然後你又話政府怕搞亂市場而唔敢資助窮人，施永青都講過可以自立一個市場剩係俾合資格人士參與而唔會搞到私樓市場，而家歸根到尾都係土地問題政府要同多方做好多嘅商議，政府如果輕易就解決到就唔洗拖咁耐啦，飯民就出唔到聲啦。你仲鼓吹啲業主搞劏房，佢地係做緊生意，實有人為左降低成本而不惜罔顧安全標準，你話搞劏房係為左短期需求，你以為專登為劏房立法幾個月幾年就通過到?係咪無左土地問題你就唔要劏房方面嘅法律條文?咁人地起左個啲話拆就拆?

你呢篇野完全無建設性建議，同啲師奶屌啲菜同肉加價一樣水平。

政府依加已經研究緊劏房合法化,仲(好似)出左500個單位好d的工廠劏房比人用100m買

同埋重點在於我想改善英文嘅文法,並不是城市論壇議論政事

你自己話睇完新聞有感，咁我咪睇你有咩觀點同埋有無理據囉

內容空泛就算同你執到文法岩哂都無意思啦。就算你用中文寫啲咁嘅內容出黎都唔會因而更有說服力。你唔係政客就唔可以思路清晰你明自己想講咩就自然會想去搵準確啲嘅詞彙同埋諗點樣結構句子段落架啦，一定好過你剩係諗點樣塞啲造作嘅詞彙落篇文到。

認同, 你唔寫番清楚個思路, 你D英文都只會流於表面
你內容深層次, 用既英文都會深層D
正如你翻譯叻無用

好多簡單文法都錯

樓主係咪淨係上網查字典搵D深嘅生字砌埋當一篇文?

利申DSE雞,好多生字唔識

依篇文用字未去到咁深嗰喎。。英文攞2?

攞3

加油努力

其實原本都唔想留言
但我唔想其他人學錯野
我好欣賞你好俾心機去改樓主篇文

But:

1）你provoke既用法係我native眼中覺得好怪，唔make sense，我幫你查埋字典：

2）last Saturday 前面唔洗on，我唔明點解香港人好鍾意亂加 in on at。我唔識解俾你地聽點解（因為老師唔會教，但你地背左佢啦好無？）

3）你改完都仲有錯

同其他人講：
其實我寧願你地寫simple English, at least我睇得明，亂咁用sentence structure同深字其實係傻豬豬左。同埋其實native寫文都好廢，只係通順過你地，大家加油！

利申：native 讀國際學校

不如巴打你索性幫我改文或者可唔可以留個tg比我唔識果時請教下

provoke debate 冇問題啊

Provoke is more appropriate in the context of warfare.

Since you were simply bringing up a current affair, it would suffice to write

"A fire incident took place in a subdivided flat last Sunday. (You should have provided more details here, such as the number of casualties or the causes). It aroused controversy regarding whether subdivided flat should be permitted for commercial activities, and housing."